「安心出門」仲恐怖過《國安法》！

「安心出門」仲恐怖過《國安法》！
「安心出門」仲恐怖過《國安法》！
「安心出門」仲恐怖過《國安法》！

為左令大家迅速明白事態嚴重，必須重複三次。《國安法》最多只係極權打壓人民自由的法律工具，但「安心出門」係直接令你失去所有自由、私隱，從此依個社會上所有人都要活在科技極權監控之中。

《人類大歷史》作者 Yucal Noah Harari 講過，50 年前全球最高效率的情報機關前蘇聯「國家安全委員會」，其情報網絡再強大，亦無法每天追蹤全國 2.4 億人民，亦無可能有效處理收集到的所有信息，但現在有了無處不在的監控碼和強大的 AI 演算法，當年前蘇聯做唔到的極權願望而家已經可以簡單實現。

「安心出門」就係依個工具的先鋒。

▍無安心出門就無法出入商場、食肆，搭車，等同坐監禁足

我地而家討論既「安心出門」，早在今年 3 月中國杭州就率先推行，然後好快就係全國實施。

「安心出門」會收集你的名字、地址、身份證號碼、聯繫電話和最近出入的詳細資訊，然後生成「綠、黃、紅」三種顏色的二維碼。綠色代表不受限制活動，黃色需要在家隔離 7 天、紅色需要隔離 14 日。

係中國，如果你唔展示健康碼，就唔可以進入主要公共地方、無得搭任何公共交通工具，等同失去幾乎所有日常活動。

依樣野係香港都會實現，建制派議員林健鋒就提到「主要公共地方、商場、食肆配合用港康碼，只要佩戴港康碼就可以出入這些地方，若沒有佩戴就請盡快申請。」換言之，你無健康碼，就無法出入商場、食肆，甚至搭車都唔得。極度恐怖。

▍「被不健康」的記者：「活在數據煉獄之中」

千其唔好以為健康就真係無事。根據外媒 WIRED 、Financial times 、紐約時報皆有報道，有不少中國人係 100% 健康，但健康碼顯示黃色，甚至紅色，於是被長期強制隔離，叫天不應叫地不聞。

最慘係健康碼的規則不透明不公開，當事人完全唔知自己點解係「紅色」，亦唔知自己點樣可以轉返「綠色」，投訴無門，長期被禁足，極為無助。

你永遠無法知道「健康碼」點定義所謂「健康」。你問政府，政府可能會同你講係用 AI 大數據分析「詳情唔清楚、會改進」，或者話「絕對可信，但細節不便透露」。就算政府真係肯透露部分內容，有無潛規則都唔知。

Financial times 就報道有記者的健康碼無故變「黃色」，於是長期離開唔到旅館房間做唔到訪問；就算做左病毒測試和 14 天檢疫證明肯定係健康，但都係被要求係屋企隔離。被「囚禁」記者形容為「活在數據煉獄之中」。

▍中國被踢爆「健康碼」與警方系統連接

即使「健康碼」真係對防疫有效，民主自由社會都相當抗拒，因為依種操作係會完全顛覆整個城市的生活秩序，等同將自己社會與極權劃上等號。

今日政府話會保障私隱，但無人知最後自己的個人數據會比左邊個。紐時就報道，中國被爆踢有用戶的個人數據被連接去警察部門，只要當事人一用「健康碼」，其位置、個人資料、過去出入紀錄就會送去警方的伺服器，而應用程式係從來無向用戶提過依件事。

換言之，你有無幫襯過黃店、你生活習慣係點、平時去開邊度，同咩人傾計食飯、你有幾多朋友，任何個人社交活動都可以通過數據分析得出答案。而依啲數據遲啲係警方可以掌握到。

另外好多人無注意到執行上，其實係一定會同城管、警察配合先可能更有效執行。譬如你被發現係「紅色」，就會被「執法者」拒絕入商場、押解返屋企，甚至拘捕。所以，執法者遲早都會被「合法地」派上用場，到時林鄭就會開記招大義懍然「笑住」咁同大家講：「為左防疫咁係必須。」甚至到時將你的個人數據上繳中央，林鄭都可以「笑住」講成係：「國家的數據分析更為有效，有賴於國家協助先可以有效實現健康碼，大家應該感謝國家。」

▍健康碼用作取代舊信用系統，監控系統更嚴密

全世界都擔心疫情下公權力擴大的「例外狀態」，會係疫情後變成日常秩序。五十年前極權政府想做但做唔到的大監控，今日完全做到。

人權觀察組織(Human Rights Watch) 的中國研究員就提到：「冠狀病毒爆發將會成為中國開展大規模監控的歷史里程碑。」（提外話，人權觀察組執行長剛被中國制裁）

中國過去一直執行的信用系統，係疫情下做唔到嚴密監控，所以被批評為「有漏網之魚」。今次發展出黎既健康碼，正正係為左監控更嚴密而設計。換言之，其監控的嚴密程度（=侵犯私隱的程度）比舊有信用系統更強大。

▍坐監唔需要再係牢獄之中，你自己屋企就係監獄

今日收集你健康信息、出入紀錄、個人資料。他日收集你生物數據、網上對話內容等更多重要私隱，絕對唔係天荒夜譚。有左健康碼，以後坐監唔需要再係牢獄之中，你自己屋企就係監獄，仲要審都唔駛審。

「想出門？唔得，顯示紅色！」
「想搭車？唔得，顯示紅色！」
「想入店鋪買野？唔得，顯示紅色！」

比起「健康碼」，《國安法》簡直濕濕碎。

@書生百用 @書生百用2.0[/quote]

若不受獸的印記，你連買個泡面，買個雞蛋都不行，所有不受獸的印記或者不拜獸的人都要被殺。那你要不要拜呢？若你不拜或者不受獸的印記，那你就得死。如果你受了獸的印記，拜了獸的像，這個時候就要遭受有史以來最大的災禍。那今天我們開始看這些都是讓人難以想像的災禍。

安心出門簡而言之就係聖經預言嘅獸印

若不受獸的印記，你連買個泡面，買個雞蛋都不行，所有不受獸的印記或者不拜獸的人都要被殺。那你要不要拜呢？若你不拜或者不受獸的印記，那你就得死。如果你受了獸的印記，拜了獸的像，這個時候就要遭受有史以來最大的災禍。那今天我們開始看這些都是讓人難以想像的災禍。

推

成日拎獸印出嚟講 講咗幾百年 紋身又話獸印
植入晶片又話獸印 QR code又話獸印

唔係話撐健康碼 但有無其他形容下

安心出門只係獸印嘅初型，並唔係完全體

社會信用評級

獸印

我無野講

不要再被左膠和右膠迷惑
生命體不承認自己是人類
逐出人類圈無需分裂顛覆
把一切組織關到人類的籠
共同維護人類安全及權益
堅決地實現人類偉大復興

依個真，電子腳鐐

Push